%\bibliographystyle{sjtu2} %[此处用于每章都生产参考文献]
\chapter{设计与实现}
\label{chap:design}
%% 本章主要对分布式同步控制器的设计和实现进行了详细的描述，分为四个方面进
%% 行：首先，第一节从分布式控制器实现的平台上来介绍，阐述了在该平台上实现
%% 时所需要了解的整体结构、读写指令的执行方式、各类消息控制器的设计思路以
%% 及各个控制器之间的通信方式的实现。接下来一节里，在该平台下对所需要的同
%% 步控制器功能性质进行了抽象性的描述：如何同步控制器如何与体系结构中其他
%% 的消息控制器进行通讯、如何判定指令之间的冲突关系、如何向原有的体系结构
%% 进行冲突提示并在最后总结了控制器所需要的基本功能。而第三节则开始阐明了
%% 在原有控制器抽象的基础上进行分布式优化时所需要考虑的问题：如何拆分在集
%% 中式控制器中需要存储的读写指令信息、如何针对分布式同步控制器优化原有的
%% 控制器间通讯关系并在最后讨论如何对分布式同步控制器进行优化。在最后一节
%% 中，详细的描述了分布式同步控制器中的实现：怎样实现控制器与处理器之间的
%% 通讯消息、怎样实现控制器上的逻辑判定以及怎样在控制器上存储读写指令信
%% 息。

根据 \ref{sec:motivation} 所总结的需求，在设计控制器时需要达到三个目标：
高效地交换处理器与分布式同步控制器之间的通讯数据、快速地判断指令之间的
冲突关系、准确地向处理器表达冲突的相关信息。支撑这三个目标的实现基础包
括两个方面，高效率的消息处理机制和支持快速查询的存储方式。采用集中式设
计的同步控制器时，控制器进行消息处理的能力和进行指令信息查询的性能可能
成为达到这三个目标的障碍。因此，本文提出对控制器进行分布式的优化，以防
止控制器成为处理器在进行访存指令执行时的性能瓶颈。本章将围绕这三个目的
来讨论同步控制器的设计和实现。第一节详细地定义了这三个功能在进行处理器
之间冲突协调时所起到的作用和具体执行逻辑。在接下来的一个小节，本文描述
了在同步控制器基础上进行分布式优化的主要问题以及相应的解决方案。最后一
个小节对实际实现上的细节进行了详细的讨论。

\section{同步控制器功能概述}
\label{sec:func}
在多线程的同步机制中，同步控制器所起到的基本作用是接收各个处理器的内存
访问请求，根据控制器保存的各处理器访存指令的状态，检查并返回告知处理器
其所执行的访存是否与其他处理器发生冲突，并且给出该访存指令避免冲突的提
示。

在实际的设计当中，需要考虑到以下几点：
\begin{enumerate}
\item 获得各处理器访存请求的渠道
\item 决定访存指令间冲突的方法
\item 给出避免冲突提示的方式
\end{enumerate}
本节接下来将围绕这三个设计问题进行讨论。

\subsection{处理器访存指令信息的获取}
从功能上考虑，同步控制器仅仅与内存访问相关，因而其在体系结构中应处于内
存层次结构中。由于控制器需要获得全部地址的信息，也就决定了其必须与内存
或是目录（Directory）位于同一层次。那么在实际的实现中，控制器可以通过复
用目录与各个处理器之间发送访存请求的消息通道来获得处理器的访存指
令信息。

但从实现中提高控制器效率的角度出发，复用现有的消息通道也意味着控制器需
要与目录共用互联控制器以及从目录往处理器方向上连接所有高速缓
存的消息通道，可能降低控制器与处理器之间的通讯效率，同时也增大了原来内
存层次结构中的通讯压力。因此，另一种方案则是，在各个处理器与控制器之间，
利用互联控制器直接建立起消息通道，并定义控制器与处理器之间自己的消息类
型。这种方案的缺点是需要额外的互联控制器来进行处理器与同步控制器之间的
消息传递，增加了硬件设计上的冗余。

同时，由于同步控制器需要获取相较于原有内存层次结构上更多的信息（来自存
储缓存器上的信息），原有消息通道上消息类型可能是无法满足同步控制器的需
求。所以，在实际的设计中，需要在原有消息类型的基础上加入新的内容，或是
直接重新定义作用于同步控制器的消息类型。

\subsection{访存指令间的冲突判断}
\label{subsec:conflict-check}
冲突的判断需要的信息包括访存地址、发出访存指令的处理器以及该指令在处理
器中的状态（是否位于存储缓冲器中）。所以，在控制器中，最多需要存储所有
读写操作的这三项信息。

利用这三项信息，在每次处理器向控制器发送一个读请求时，可以查询在不同处
理器上是否有相同地址的写请求位于存储缓冲器中，如果有，那么就意味着这个
读指令可能与其他处理器上的写指令发生了冲突，控制器需要告知发出读请求的
处理器，该读指令可能需要等待其他处理器上的写请求结束，才能读取到最新的
值。

相应的，每当写指令进入存储缓冲器，处理器就应当发送一个写请求给同步控制
器，提供给其他处理器该地址上当前存在未完成的写请求信息。以到达避免冲突
的效果。在这种设计下，由于写指令仅仅提供信息给控制器进行冲突检测，防止
冲突是在读指令发送请求时完成的，因而写指令不需要等待。

\subsection{避免冲突的提示方式}
在同步控制器检测到冲突之后，根据 \ref{subsec:conflict-check} 的讨论，
读请求需要根据控制器的提示等待相应写请求写出存储缓冲器。由于写请求的完
成不依赖于同步控制器，因此控制器在读请求查询冲突时并不能了解到需要等待
多少周期才能避免冲突。所以，同步控制器对于处理器避免冲突的提示仅仅在写
指令完成之后才有可能产生。由此可见，为了能向处理器给出避免冲突所需要的
等待时间，至少还需要以下做到以下两点：

\begin{enumerate}
\item 写指令需要在写出存储缓冲器时告知同步控制器
\item 同步控制器在判定冲突解决时，需要告知读指令所在处理器继续执行
\end{enumerate}

为了达到这两点要求，控制器与处理器之间除去传递读写请求的消息类型外，需
要再加入两类消息：一是用于完成写请求的处理器发送消息告知控制器；二是在
控制器确认之前冲突的读请求冲突解除时，需要给出继续执行的提示。有了这两
类消息之后，整个读写指令与同步控制器之间的消息收发过程就十分清晰了。

\subsection{控制器设计的基本要求}
\label{subsec:req}
根据以上几个方面的讨论，可以给出一个具备基本功能要求的同步控制器至少需
要符合以下特点：
\begin{enumerate}
\item 提供接收来自处理器消息的接口
\item 存储仍处在处理器存储缓冲器中写指令的信息（地址、处理器）
\item 存储需要被告知冲突接触的读指令信息（地址、处理器、冲突的写指令信息）
\end{enumerate}

\section{分布式同步控制器的设计}
在符合 \ref{sec:func} 所描述功能要求的基础上，本文对控制器的设计进行了
改进。在进行避免冲突的读写操作中，本文的改进加速了处理器花费在控制器上
的查询操作。同时，在目录以分布式的方式存在而执行一致性协议时，同步控制
器能便捷地与其兼容。本节将围绕存储结构的拆分、互联控制器的设计以及控制
器的优化三部分展开。

\subsection{存储结构的拆分}
使用分布式的同步控制器最为明显的特征之一，就是需要将 \ref{subsec:req}中
所提到的，读写指令执行所带来的冲突判断信息拆分开来，存储在不同的控制器
中，以缓解集中式设计里所带来的通讯、查询压力。根
据 \ref{subsec:conflict-check} 所给出的控制器需要存储的冲突判断要素，可
以使用两种不同的角度来划分内部的存储结构：使用来源处理器划分和使用访存
地址来划分。

使用来源处理器划分时，被拆分的子表项将会把映射到该表项所在控制器上的所
有处理器所发送的请求信息记录下来。在处理器发送请求时，请求可以直接被发
送所指定的控制器。在检查冲突是否存在时，则需要分成两步查询：第一步先检
查当前控制器上其他处理器上的访存地址；第二步则是向其他控制器发送查询请
求，检查是否存在冲突。另一方面，在写操作完成时，控制器除了需要检查当前
控制器上的冲突是否已经解除之外，也需要将写操作完成的消息转发给其他所有
控制器。在通知写指令进入存储缓冲器从处理器发送消息给控制器时，控制器仅
仅需要在自己的存储结构中标记相应信息即可，不需要增加额外的信息。

在这种设计中，消息可以直接从处理器发送到对应的控制器，减少了使用 bus 或
是 switch（\ref{subsec:marss-msg}）时，进行消息接收方的甄别和调度的开销。
从存储的角度出发，按照来源处理器划分时，由于被分在不同控制器中的指令必
定来自于不同的处理器，在同一控制器中存储的读写指令只需要与当前控制器中
的不同来源处理器指令区分开来表示。基于这一点观察，可以减
少$log_{2}N$（其中 $N$ 代表分布式同步控制器的数量） 个二进制位用于存储
处理器的标识。但是这样设计的缺点也是非常明显的。虽然通过直接连接处理器
和控制器减少了设计互联控制器的开销，但是在进行冲突检查和写操作完成消息
的转发时，由于每一条消息都是需要进行广播发送给其他所有控制器，需要额外
增加大量的消息进行维护。此外，由于在查询时，地址可能分布在任意处理器上，
进行每一次冲突检查都将使所有控制器参与工作，因而并没有有效地减少单个控
制器的工作负担。从设计的目的来反观这种拆分方式，分布式同步控制器的作用
是以全局角度来收集整理并判断冲突，在这种设计下，按照处理器进行划分的方
式并没有完全地将信息整合在一起达到控制器想要达到的目的。

使用访存地址进行划分时，处理器需要根据访存地址的不同将写指令的信息通过
消息发送给不同的控制器。在这种设计中，地址将被划分成多类，类数与同步控
制器的数目完全一致，并且将各类地址与各个控制器一一对应起来。在执行任何
访存指令时，处理器会将送需要发送消息的地址进行分类，根据地址所属的类将
消息发送到对应的分布式同步控制器。分布式同步控制器在收到消息时，其执行
行为与集中式的同步控制器完全一致，不需要与其他的控制器之间往来任何消
息。

这种设计中，控制器的执行逻辑没有发生任何改变。原来集中式的设计中，查询
或是判断解除冲突的开销取决于目前控制器中读写指令信息的条目数量，因此在
以地址为划分依据的设计里，理论上冲突检查和判断解除的时间开销的减少倍数
与分布式同步控制器的数目呈线性关系。

从以上对这两种设计的分析中，可以看到，由于检测冲突和冲突解除的判定主要
取决于地址这一要素，因此，在设计上，使用地址进行划分将得到更加优化的结
果。本文的设计也将采用的使用地址进行划分的方法。

\subsection{互联控制器的设计}
采用以地址为要素进行划分的方式时，从通讯方面来看，任意处理器的控制器可
能向任意分布式同步控制器放送任何消息，且消息的目标仅仅取决于访存的地址。
但原有 MARSSx86 中的 bus 或是 switch 的设计都不能满足这种设计下的通讯要
求。对于 bus 来说，其消息发送的方式为广播给所有其他参与到互联控制器中控
制器。对于拆分地址方式的设计来说，这种通讯方式浪费了大量的消息在不相关
的控制器上。因为在这种设计里，任何一个消息都是有单个明确的目标的，广播
出去的消息只会增加其他非目标控制器接收消息的负担。对于 switch 来说，虽
然可以将消息发送给一个明确的目标，但是处理器是不应当知道这个目标具体时
哪一个分布式同步控制器的。这是由于分布式同步控制器在设计上应当属于内存
层次结构上的一个部件，不应当干涉到处理器的逻辑，因此处理器不需要知道地
址的划分方式。

所以，在本文的设计中，基于 switch 的逻辑改进设计出了特别适用于分布式同
步控制器的互联控制器。在这个互联控制器内，把对地址划分的工作整合了进去，
这样互联控制器能根据处理器给出的地址将消息发送给特定的分布式同步控制器。
对于从分布式同步控制器发往处理器方向的消息，可以根据处理器的标识信息，
发送给相应的处理器。

\subsection{控制器的优化}
\label{subsec:opt}
在控制器的设计中，其所包含的地址条目数是除去处理消息的频率外唯一影响控
制器性能的因素。控制器所收到的消息频率在以地址进行划分时能得到降低，且
不会引入额外的消息。因此，在本小节中讨论的控制器优化内容，主要和各个控
制器所包含的地址条目数相关。

在集中式的设计中，控制器中所需要的存储空间取决于处理器最多能同时允许多
少条未完成的读写指令存在。在 MARSSx86 所实现的 x86-64 体系结构中，load
buffer 和 store buffer 代表了流水线中最多能存在的读写指令数目。因此在设
计集中式的控制器时，其空间大小取决于处理器的数目和每个处理器中队列的最
大长度。

在进行以地址为基准进行的拆分后，由于拆分的方式仅取决于地址，地址的访问
又和应用程序的特点以及内核对于虚拟地址与物理地址映射的处理相关。因此，
在实际执行中，无法确定地址实际的分布情况。在不能确定地址分布的情形下，
也就意味可能会出现在各个控制器上分布不均衡的情况。极端情形下，甚至可能
所有访问的地址全部被分配在一个单独的控制器上，从而分布式的设计的性能提
升大幅降低。

首先可以考虑在减少控制器存储空间的情况下，不影响正常的控制器功能的方法。
在 MARSSx86 的高速缓存与目录设计中，给每个控制器加入了消息队列。在对应
的高速缓存或是目录过于忙碌而来不及处理消息时，将消息存储进这个队列并注
册若干周期后的回调函数，在高速缓存或是目录空闲之后从消息队列中取出消息
继续进行处理。当队列满了之后，互联控制器则会告知发送消息的控制器。这时，
发送方则可以考虑注册回调函数等待数个周期之后再进行发送消息的尝试。在分
布式的设计中，也可以使用这样的设计。可以在分布式同步控制器中加入一个消
息队列，同时直接减少每个控制器所需要的存储空间。这样做之所以不会影响控
制器的逻辑正确性，是因为控制器的管理范围是以地址进行划分的，且同步控制
器的冲突判定中，不同地址之间是不可能存在冲突关系的。因此各个控制器之间
的消息的先后顺序无法影响控制器正确性。在这样的条件下，仅仅需要维护单个
控制器中，消息得到处理的顺序符合消息到达的顺序即可。那么，在设计这样一
个整合进分布式同步控制器的队列就只要是一个先进先出的队列即可。

另一个符合直觉的优化是，在互联控制器的设计中，根据当前各个控制器所包含
的条目数量，动态决定消息发送的目标控制器。在这个优化中，当一个消息从处
理器控制器发出，到达互联控制器时，互联控制器则需要检查该消息所包含的地
址是否在某个控制器中出现过。若有，那么就直接把该消息发送给该地址所在的
控制器。如果没有，则需要统计各个控制器中的条目数量，根据数量来平衡各个
控制器上的条目的多少（即将该消息交给条目数最少的控制器处理）。这种设计
由于能平摊分布式控制器设计中消息处理的负担，能较好的解决不平均分布消息
的问题。但是在这种设计中，有两个问题需要考虑：

\begin{enumerate}
\item 快速统计各个控制器中的条目数的方法
\item 快速的检查当前消息所在的控制器方法
\end{enumerate}

第一个问题的解决方式相对简单：由于所有与控制器相关的消息都必须经由互联
控制器，且根据相关消息的类型，互联控制器可以了解到控制器中条目的增加和
删除动作，因此可以在互联控制器中给每个分布式同步控制器加入一个计数器，
来达到目的。在互联控制器受到一个写指令进入存储缓冲器操作的消息时，如果
这个消息的地址尚未出现过，那么这个时候互联控制器可以根据其所记录的控制
器将消息给一个分布式同步控制器，并在该控制器对应的写指令计数器上加一。
当互联控制器进行一次读指令消息处理时，也需要将该地址对应控制器的读指令
计数器加上一。当一个处理器发出了宣告写指令完成的消息时，互联控制器需要
在对应的写指令计数器上减一。同样的，当一个分布式同步控制器发送消息给某
个处理器，可以继续进行一条读指令操作时，互联控制器则可以在对应的读指令
计数器上减去一。在这个解决方案中，互联控制器仅仅需要加入
$2Nlog_2{Q}$（其中 $N$ 表示控制器的数量，$Q$ 表示处理器中读写队列的最大
长度，$log_2{Q}$ 表示单个计数器所需要的二进制位数，$2N$ 代表总共所需要
的计数器个数）个位大小的存储空间作为计数器即可。

第二个问题最直接的做法就是对每个控制器进行查找操作，就可以知道哪个控制
器包含该地址所对应的读写指令条目。但是这样做的代价和以来源处理器为标准
进行划分相当：每次进行消息处理时都需要所有的分布式同步控制器的参与。另
一个方法则是，继续在互联控制器中加入相关的信息。可以在互联控制器中加入
一个指令地址与控制器的对应关系表，这样在每次进行查询时可以依据关系表中
是否存在该地址进行分别处理。若存在则直接送往对应控制器，若不存在则根据
计数器给出，然后将这个新的地址与控制器的对应关系加入关系表中。但在理论
上来说，这个关系表中的条目数事实上需要与集中式同步控制器中的一样，这将
带来巨大的存储开销。

但这个开销可以采取加大地址动态分配的粒度来适当避免。如果适当调大动态为
控制器划分地址粒度——即从使用单个地址作为关系表项的地址而存储调整到使
用 $K$ 个地址作为映射到控制器的映射关系表项，那么在原有地址为 $L$ 个二
进制位大小的情况下，可以将单个表项中存储地址的大小从 $L$ 调整到 $L/K$。
那么总体花费在存储地址上的空间也仅有原来的 $1/K$。将 $K$ 个地址划分到一
起的方式也很简单，只要定义任意一个定义域为 $L$ 二进制位的数字集合而值域
为 $L/K$二进制位数字的集合的函数即可。同时值得注意的是，这里在 $K$ 的大
小较小时边际利润时比较大的：即在 $K$ 较小的时候，每增加$1$，所减少的表
项空间花费越大，而且控制器上的地址数目也会得到更加均衡的划分。

\section{分布式同步控制器的实现}
分布式同步控制器最终是基于 MARSSx86 模拟器而实现的。本节通过对控制器收
发的消息定义、控制器存储读写指令信息的方式以及控制器对冲突的判定逻辑三
个方面来介绍分布式同步控制器在 MARSSx86 模拟器中进行实现细节。

\subsection{同步控制器与处理器间的消息实现}
在分布式同步控制器的设计中，需要如表 \ref{tab:msg} 所示的四种消息类型才
可能完成所有在 \ref{sec:func} 所描述的所有功能。下面本小节将根据表格中
所列出的所有消息类型进行介绍。

\begin{table}[hpbt]
  \centering
  \bicaption[tab:msg]{分布式同步控制器中的消息类型定义}{分布式同步控制
    器中的消息}{Table}{Messages in distributed synchronization
    controller}
  \begin{tabular}{c c c c}
    \toprule
    \textbf{消息类型} & \textbf{消息来源} & \textbf{消息目标} & \textbf{消息作用} \\
    \midrule
    SET & 处理器 & 同步控制器 & 宣告写指令进入存储缓存器 \\
    \midrule
    UNSET & 处理器 & 同步控制器 & 宣告写指令写入内存层次结构 \\
    \midrule
    QUERY & 处理器 & 同步控制器 & 宣告读指令开始 \\
    \midrule
    CONTINUE & 同步控制器 & 处理器 & 宣告冲突解除 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

首先是从处理器出发对分布式同步控制器发送的，表示当前有一条写指令进入该
处理器存储缓存器的消息类型（SET）。这条消息应当在处理器把同步相关写指令
放入 store buffer 的同时发出，告知分布式同步控制器写指令的信息。

此后，当一条在处理器 store buffer 中的写指令已经确认写入内存层次结构而
从store buffer 中移除时，处理器应当同时向分布式同步控制器发送一条请求删
除之前写指令信息的消息（UNSET）。

对于读指令的处理，当处理器准备好读请求指令执行的必要条件（操作寄存器、
操作地址等）。开始准备访问内存层次结构时，应当先向分布式同步控制器发送
一条询问冲突提示的消息（QUERY），以获得当前其他处理器的写指令所带来的冲
突信息。

当分布式同步控制器判断之前询问的读指令可以在某个时刻开始继续执行可以避
免冲突时，分布式同步控制器此时需要向处理器发送一条消息告知该对应的读指
令冲突已经解决，处理器可以决定让之前寻问的读指令继续执行。

在实际实现这四类消息的时候，所有消息都被定义为同一种数据类型。在这个数
据类型里，一共包含三个数据域：处理器的标识、消息的类型、指令作用的地址。
根据消息类型的不同，其中消息类型的域不同。

\subsection{同步控制器的冲突判定逻辑}
\label{subsec:logic}
在分布式同步控制器的设计中，基本的逻辑是，检查一条读指令将要执行之时，
是否可能会发生不能读到其他处理器中可能已经在使用的版本更新值的情况。最
直接的判断方法是检查其他处理器的 store buffer 中是否存在和当前读指令执
行地址一致的写指令。

那么控制器的判定逻辑就可以这样描述：每当一条写指令的请求到达控制器时，
在相应的在控制器的存储结构中增加或是删除对相应信息的存储条目。在一条读
指令到达控制器时，查询控制器中当前存在的所有写指令存储条目，如果有地址
一致，并且来自不同处理器的指令，那么就在存储中加入一条表示当前读指令冲
突未解决的条目，并且标记出这条读指令所等待的写指令条目有哪些。当这条读
指令所等待的条目都已经被删除之时，也就表示冲突被解决了。那么这个时候也
就可以把这条读指令的条目从存储中删除，并向处理器发送可以继续执行的提示
信息。

\subsection{同步控制器中的信息存储}
根据 \ref{subsec:logic} 中实现的分布式同步控制器逻辑，可以了解到，控制
器中需要存储两类信息：未写入内存层次结构的写指令信息和等待冲突尚未解决
的读指令信息。这两类信息在进行修改和查询的时候，所提供的信息时完全剥离
的，因此，为了使查询的效率得到提高，直观上的设计就应当将这两类信息进行
分开处理。所以，本小节接下来将分别针对这两类信息就其存储方式进行详细讨
论。

对于写指令的存储，需要保存的信息基本与处理器发送的消息带来的信息一致：
处理器的标识和地址。由于可以保证从同一处理器发送的消息的顺序和控制器接
受消息的顺序基本一致，所以消息的时间顺序不需要在存储中表示出来。这样，
写指令所在的单项存储表项大小为 $log_{2}{N_{core}}+L_{addr}$，其
中 $N_{core}$ 表示处理器的个数，$L_{addr}$ 表示地址长度。若不考
虑 \ref{subsec:opt} 所提到的优化时，每个控制器所需要的表项数目和处理器
中存储缓冲器的大小一致。若根据其提到优化进行设计，则可以以原有数目进行
平摊，单个控制器的数目大小最大为 $S_{SB}\times{}N_{core}/N_{CONT}$ （其
中，$S_{SB}$ 为每个处理器上的存储缓冲器的大小，$N_{CONT}$ 为分布式同步
控制器的个数）。根据向控制器加入队列进行消息缓冲的优化，可以利用消息在
实际运行中统计所得的最大数目，作为设定控制器中对写指令的存储大小和队列
的大小设置的依据。

对于读指令的存储，需要保存的信息除去消息提供的地址与处理器来源标识之外
（这两个信息与消息对应提供的信息作用有所不同，消息所提供的信息是为了提
供信息供控制器判断冲突情况，分布式同步控制器存储该信息是在冲突存在的情
形下对将来发生的对处理器冲突解除发送消息提供信息），还需要存储其所等待
的写指令信息在控制器存储写指令的区域中所在的位置。因此，在控制器中存储
读指令所需要的单项空间大小
为$log_{2}{N_{core}}+L_{addr}+log_2{N_{entry}}$，其中，$N_{core}$ 为处
理器数量，$L_{addr}$ 为地址长度，$N_{entry}$ 为当前控制器中的写指令存储
空间所能容纳的最多写指令信息条目数。需要注意的是，在分布式的设计
中，$N_{entry}$ 并不需要是所有分布式控制器能容纳的表项数量总和，因为读
指令所依赖的写指令仅仅会存在与同一分布式同步控制器上。但对于读指令的存
储来说，每项指令信息都添加上写指令信息所在的编号就意味着需要多余加
入 $S_{LB}\times{}K\times{}log_2{N_{entry}}$ （其中 $S_{LB}$ 代表读取指
令缓冲器的大小，$K$ 代表读指令依赖的写指令条数）的存储空间，将会带来较
大额外的花费，因为 $K$ 最大可能会达到 $N_{entry}$，在硬件设计上意味着必
须提供 $S_{LB}\times{}N_{entry}\times{}log_2{N_{entry}}$ 的单项存储大
小。

减少读指令的表项是不可行的，因为对于存储的读指令而言，其存储的信息包含
了其依赖的写指令信息，需要在写指令完成后进行精确修改，且每条读指令的处
理器与地址信息也是需要在读指令依赖关系解除后进行处理器提示的关键信息。
同样的，减少写指令的信息也有着类似的困难，因此不妨从考虑减少指令单项大
小入手。从本小节之前讨论的消息顺序问题可以看出，处理器中存储指令进入存
储缓冲器的顺序将与消息到达控制器的顺序一致，且最终也将控制器处理的顺序
一致。由于写指令在内存存储结构中可见的顺序也将与其写入存储缓冲器顺序一
致，所以并不需要关心同一处理器写指令之间的顺序。根据这一点，本文在读指
令信息中新加入信息的存储方式：从逐项存储写指令信息的所在位置优化为存储
各个处理器上所依赖的写指令数目。在这种优化下，所需要的空间
为$S_{LB}\times{}N_{core}\times{}log_2{N_{entry}}$（其
中 $log_2{N_entry}$ 所表示的二进制位大小的意义发生了些许变化：前面公式
中的 $log_2{N_entry}$ 表示记录写指令在存储空间中的位置所需要的二进制位
数，后者中则表示每个处理器上冲突的写指令数目所需要的二进制位数）。由于
一般来说单个处理器所包含的存储缓冲器的长度远大于处理器数量，这就意味
着$N_{entry} >> N_{core}$，所以在这种存储方式下要优于原有存储方案。

在这种改动下，原有的对冲突判定逻辑需要稍加改变的。首先对于读指令进行查
询操作的动作有所变化：原有的逻辑下，读指令间检查到冲突后，会逐一记录冲
突的写指令表项位置。在现在的实现下，仅仅会记录每个处理器上冲突的写指令
数目。当控制器收到一条写指令已经写入内存层次结构的消息时，控制器的逻辑
也从清除相应写指令表项位置信息变为将对应处理器记录的冲突写指令数量减一。
当所有处理器上的数量都减少到零时，就意味这读指令所有冲突的写指令已经结
束，冲突已经解决，就可以从控制器向处理器发送继续执行的提示。

\section{本章小结}
本章就设计同步控制器所需要达成的三个目标进行了详细的讨论。本章首先对控
制器实现的平台 MARSSx86 进行了简要的介绍，并表述了其中两点基本的设计理
念。接下来，本章概述了设计同步控制器所需要实现的基本功能要求。根据这些
要求，本章对设计同步控制器时的一些优化进行详细的讨论，其中包括对控制器
进行表项存储与查询的优化和对于互联控制器的设计等。随后，本章介绍了对分
布式控制器进行分布式优化的相关内容，并在最后详细定义了在实现中分布式同
步控制器的消息、表项大小、控制器算法设计等内容。
